## Περιεχόμενο του μαθήματος

* Δειγματικός χώρος και τυχαίες μεταβλητές, στατιστικός πληθυσμός και τυχαία δείγματα.
* Οργάνωση και παράσταση ποσοτικών δεδομένων.
* Οργάνωση και παράσταση ποιοτικών δεδομένων.
* Μη καρτεσιανά γραφήματα. 
* Αριθμητικά περιγραφικά μέτρα.
* Συντελεστές διασποράς, μορφής και κύρτωσης.
* Συγκέντρωση, καμπύλη Lorenz και δείκτης του Gini.
* Συσχέτιση, γραμμική παλινδρόμηση και μη γραμμικές προσαρμογές.
* Χρονολογικές σειρές. 
* Στατιστικοί δείκτες.
* Εφαρμογές σε Python με χρήση jupyter, pandas, seaborn και sklearn.
